西環集中營：羅致光作用 還看林鄭 - 季陶

西環集中營：
羅致光作用 還看林鄭 - 季陶

頭條

羅致光

候任特首林鄭月娥預料最快今日公佈新班子名單，如無意外，民主黨元老級人馬羅致光，將繼該黨前副主席張炳良後，成為第二名加入特區政府的民主黨人士。有民主黨中人指，假如拿羅致光與張炳良比較，羅致光或較張炳良更掌握民主黨，甚至民主派想法，但羅能否發揮作用，改善民主派與港府關係，主動權不在羅或民主派身上，而是林鄭甚至北京是否肯重用，而非像特首梁振英般出手廢張炳良武功。

「功能或比張炳良大」

該民主黨人分析，羅致光與張炳良相同之處，在於兩人入政府前，已長期為政府做公職，如張做行會成員、羅出任扶貧委員會委員及掌管關愛基金，而兩人均脫離民主派前線一段時間。但羅較張優勝的是，張在入政府前較早時間已經全面退出民主黨工作，羅則一直有參與民主黨幕後工作，如立法會選舉、特首選舉期間，為民主黨分析選舉民調及選舉部署，亦與民主陣營內核心人士有接觸，「所以相對上，羅致光比張炳良，對民主黨、民主派想法掌握得貼啲」，所以若林鄭有心用羅致光作為溝通渠道，爭取同民主派合作，CK（羅）發揮到功能會比張炳良大」。
但羅能否發揮作用，還要看林鄭甚至北京是否肯重用。該民主黨中人以張炳良為例指，原本張上任之初，也想利用自己優勢，積極爭取與民主派合作，但梁振英卻全面與民主派開火。
他舉例指出，民主黨在2015年黨慶雖然沒有邀請梁振英，但有邀請司局長，「當年張炳良答應會到，如果梁振英想改善同民主黨關係，咪由張炳良去，點知佢下令所有司局長唔畀去，開頭張炳良都企硬出席，但都係畀梁振英親自落order唔畀佢去」，事後張炳良以當日要去港珠澳大橋考察為藉口不出席，令雙方好下台，「從呢件事睇到，羅致光對林鄭政府有冇作用，要睇林鄭用唔用佢、係咪畀空間CK，如果好似梁振英對張炳良咁，請10個羅致光入政府都冇用」。

季陶
周一、三、五刊出

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：